美國打擊假政庇，大批支那移民或被取消身份遣返

美國全國公共廣播電台9月28日星期五報道，多年前獲得美國政府提供的政治庇護的約1萬
3千5百名移民，其中多數是中國人，可能面臨被取消政庇資格並被驅逐的情況。

報道表示，紐約地區的聯邦檢察官2012年曾逮捕30位紐約地區的移民律師、法律助理和翻
譯，展開大規模調查。僅其中被定罪的人就涉嫌幫助唐人街和法拉盛的約3500名華人通過
造假獲得政庇。美國當局指責這些人編造受迫害故事，炮製假文件，教唆以標準語言對付
移民官等。目前，移民官員此後多年都一直在對所涉及的移民案件進行全面審查。

美國移民官員已確認在審查這些2012年12月前的這3500個政庇案件，以及1萬由此派生出
來的親屬移民綠卡。

報道介紹說，移民官員在懷疑某些案件後，首先向移民審查行政辦公室提出「重啓」案件
申請，獲移民法官批准後，案件進入聽證階段。法官最終可以決定是否取消政庇資格。

移民補習班

英文原文：
美國政府調查>13,500名以難民身分入境者有否講大話 大部分係田中國籍 違法或被驅逐出境